柴灣公屋｜神奇屋邨五座樓相連似迷宮 一層近百單位 樓層交錯8樓變16樓考起外賣仔

曾多次送餐到興華二邨的外賣員David，幾乎每次都要出動GPS尋找目的地。

葵盛西邨的空中走廊。

...
早前在社交平台有外賣員出帖，指自己去了一個「神奇屋邨」，明明進入了A座，但走了一陣子，發現自己去了B座，再走多幾走，又驚覺自己身處C座，找來找去都找不到送餐的單位，還有很多人留言說試過一樣經歷，難道……他們都去了結界？

其實這條「神奇屋邨」是柴灣興華二邨，在七十年代落成，是由前徙置事務處策劃興建的第七型徙置大廈，全香港只剩下這條屋邨是該設計。全邨共有七座，因為依山而建，特色就是其中五座（展興樓、寧興樓、和興樓、豐興樓及安興樓）相連，只要入了其中一座，就可以互通去其餘四座的不同層數，而剩餘的兩座（樂興樓和裕興樓）亦是互通。由於每座位處的地勢水平不同，所以當你站在平台，其實也正等於身處不同座數的不同樓層，即安興樓及展興樓的八樓、寧興樓及和興樓的四樓、以及豐興樓的十六樓。如果第一次到訪，或會覺得頭暈，記者訪問前特地去走一趟，也迷了好幾次路才稍微弄清楚。
...

以前成日起果度玩捉迷藏

勁多廢佬
低端人口集中地

宜家就係

廿幾年前好多拳王架

興華邨其實幾特別。

呢到仲有間極深黃茶餐廳，就算知道係廢老邨
寧願唔要客都要表態，老闆娘仲好好人

半山公屋

開名啦

屋邨名

柴灣撚睇標題已經知講緊邊度

連區議員都是廢老

黎志強. 算係咁架啦
原本民主黨. 10年支持政改後即退黨入公民黨
算係有骨氣

呢D玩5層樓 , 搵成粒鐘都捉唔到人, 無聊等到番屋企打機
3個人捉OK

好玩過依家D娛樂